\section{Budsjettet}
Budsjettet er en detaljert og tallfestet handlingsplan for en gitt fremtidig periode. Et budsjett skal være en prognose over fremtidige inntekter, kostnader, innbetalinger, utbetalinger osv. Det skal ikke være forrige års budsjett ganger prisstigningen.


\subsection{Budsjettets formål}
\begin{itemize}
	\item Sette mål og legge planer med utgangspunkt i strategiske mål.
	\item Koordinere tiltak og beslutninger for effektiv bruk av bedriftens ressurser.
	\item Kommunisere mål og hva som forventes.
	\item Motivere bedriftens ansatte til innsats.
	\item Delegere ansvar og beslutningsmyndighet.
	\item Ressursallokering.
	\item Muliggjøre løpende og periodisk oppfølging og kontroll.
\end{itemize}


\subsection{Resultat-, likviditets- og balansebudsjett}
Resultat-, likviditets- og balansebudsjettet blir sett på som de tre hovedbudsjettene. Resultat- og balansebudsjettet har samme oppbygning som i årsregnskapet, mens likviditetsbudsjettet er en oversikt over inn- og utbetalinger. For likviditetsbudsjettet må målet være at likviditetsreserven aldri kommer under en gitt grense.